警方驅散干諾道西示威者 天橋上無預警下向人群開槍

警方驅散干諾道西示威者
天橋上無預警下向人群開槍

《Now 新聞》昨晚播出警方在上環驅散示威者時，有橋上警員在未有示警下開槍。獨媒記者當晚亦在現場拍得相關片段，清楚見到有持槍的速龍小隊在中區警署外的天橋上，在無預警下向地面的示威者開槍。

在7.21遊行後，多名示威者前往西環中聯辦外抗議。在晚上8時50分，多名全副武裝的防暴警察開始從水街及干諾道西交界開始向上環方向推進，驅散示威者。

至晚上9時59分，數百名示威者與警方的速龍小隊在干諾道西、海外咖啡室外對峙。另外，有6名速龍小隊警員在中區警署對出的天橋上監察，當中包括2名持槍警員，警員身上均沒有顯示編號及委任證。多名民主派立法會議員見狀即呼籲在天橋上的警員保持克制，「唔好隨便射人」。惟警方未有回應，只著天橋上的記者讓開，並稱「唔想大家受傷」。

之後地面的警方防線突然衝前，並推前至港澳碼頭巴士站，與示威者相距約10米，期間有示威者向警方投擲雜物。示威者逐漸向信德中心後退，惟持槍警員仍在天橋上瞄準示威者，並在沒有任何預警的情況下向地面的人群發射橡膠子彈，以及數發胡椒球彈。在警方確立防線後，天橋上的警員亦隨即離開，一同向上環方向推進。

#獨媒報導
追蹤最新消息：

報導有價，請月捐支持

推

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講

光復香港 時代革命

726 機場（和理優）
727 元朗 （反黑）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

每天 不合作運動

Push